# Snake использующий PyGame. #

Ещё одна реализация "Змейки", теперь с использованием **PyGame**.
По следующему разделу **Udemy - Python Game Development: Build 11 Total Games**. Практически законченная версия.
(предыдущий раздел находится в репозитории: https://bitbucket.org/INHELLER/ten_games/)

Оригинальный код ужасен и он включён в папку _original_code_ данного репозитория, после прохождения данного "раздела". Для сравнения.
Пока "игра" полностью находится в одном файле, но в будущем, скорее всего, он будет разбит на разные модули. В зависимости от назначения.
Так же планирую сделать простую систему "states", вместо _loop_-a внутри _game loop_-a (!).

Так же используется большое количество констант (глобальных переменных), которые скорее всего будут вынесены в модуль _settings_. Так как подобное решение мне показалось достаточно изящным и удобным способом изменять определённые детали игры.

Теперь тело змеи хранится в _Deque_ (linked list), как подходящем для этого, контейнере.

Как уже было написано ранее, оригинальный код откровенно ужасен и переусложнён из-за чего присутствует большое количество расхождений с содержимым видео уроков. А определённые элементы были реализованы совершенно другим образом.

Так же в репозитории присутствует небольшой пример по **PyOpenGL**. Который был продемонстрирован в разделе указанного выше видео-курса. **Оригинальный** урок (а так же продолжение урока) находится по адресу: https://pythonprogramming.net/opengl-rotating-cube-example-pyopengl-tutorial/

### Используемые ресурсы:
В игре используются шрифты, вдохновлённые фильмами Evil Dead и Blade 2.
"Графика" нарисована мной.

## Пара слов про оригинальный код:
Он предоставляется без изменений и взят из ресурсов к данному видео-курсу. И он не работает. В первом случае, из-за отсутствия ресурсов (копировать которые, не вижу смысла), во-втором - автор так и не исправил ошибку при вызове _glColor_.